★貿戰升級：之前猶豫的企業也開始撤離中國了

外國傳媒報道，美國總統特朗普的新關稅措施，正削弱中國作為生產基地的吸引力，令之前對搬遷生產線猶豫的企業也開始撤離中國了。

日本辦公設備製造商理光(RICOH)周四(5月16日)表示，正把一些生產業務從中國遷往泰國，以避免中美貿易緊張局勢帶來潛在風險。較早前亦有報道稱，台灣的建大工業也擬增資建設越南工廠。

值得留意的是，上述兩例只是最新的例子而已，不是僅僅兩所企業這樣做。此前已有一系列公司的高管異口同聲表示，貿易戰是促使它們退出中國的「最後一根稻草」。

理光在聲明中說：「(搬廠)目的是盡量減小加關稅的影響。」該公司指的是美國宣布，對剩餘中國輸美商品加徵關稅。該公司將在泰國，而非中國深圳生產所有輸美的多功能打印機。

該公司表示，其將考慮對生產結構進行多項調整，包括將更多生產線從中國遷往泰國，以應對各種風險，並提高效率。

大型消費品牌如新秀麗、梅西，以及Fossil Group，近期均表示，將繼續把生產和採購遷出中國。

事實上，美國去年對首批中國產品加徵關稅後，一些企業就已經採取行動。通訊設備製造商Sierra Wireless首席財務官David McLennan於5月9日表示，公司將部分生產轉移到越南的行動已基本完成，降低了貿易戰風險。

瑞銀去年11月，對200家出口製造企業的調查發現，約有37%受訪企業表示，已在過去一年轉移了生產，還有33%計劃在未來6到12個月內採取行動。

最重要係你睇升定跌

死台灣佬去外國設廠都唔留台發展
台灣咪係俾依d 商家玩死

台灣20幾年人工冇升過，你諗下幾仆街

唔升反跌

而家反而有利潤空間搬返去

不過可能直接起全自動化工廠